%@metapost:clermont2000.mp
%@Titre: Clermont -- 2000
\par\compo{1}{clermont2000}{1}{
Sur la figure ci-contre, tracée à main levée ,
$IR=8$~cm ; $RP=10$~cm ; $IP=4,8$~cm ; $IM=4$~cm;

$IS=10$~cm ; $IN=6$~cm ; $IT=6$~cm.
\\\textit{On ne demande pas de refaire la figure.}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que les droites $(ST)$ et $(RP)$ sont parallèles.
\item En déduire $ST$.
\item Les droites $(MN)$ et $(ST)$ sont-elles parallèles ? Justifier.
\end{myenumerate}
}
